<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Libre Graphics Meeting</title>
	<atom:link href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es</link>
	<description>Seville - April 26th to 30th 2018</description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2019 17:48:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.1</generator>
	<item>
		<title>Adiós Sevilla, hola Saarbrücken!</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/goodbye-seville-hello-saarbrucken/</link>
		<pubDate>Fri, 11 May 2018 14:36:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=431</guid>
		<description><![CDATA[El LGM&#8217;2018 ha sido un gran éxito, gracias al duro trabajo de sus anfitriones y al espíritu de equipo de la comunidad Libre Graphics. El LGM siempre ha tratado de conexiones, pero esto año incluso en mayor medida con propuestas como las interfaces basadas en nodos tomando su sitio en el escenario. Otras áreas, desde &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/goodbye-seville-hello-saarbrucken/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "Adiós Sevilla, hola Saarbrücken!"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El LGM&#8217;2018 ha sido un gran éxito, gracias al duro trabajo de sus anfitriones y al espíritu de equipo de la comunidad Libre Graphics. El LGM siempre ha tratado de conexiones, pero esto año incluso en mayor medida con propuestas como las interfaces basadas en nodos tomando su sitio en el escenario. Otras áreas, desde cómo se archiva online el Libre Graphics Magazine hasta la preservación de antiguos equipos de música digital, pasando por las fuentes variables y el live coding, hicieron posible que nadie se fuera sin aprender nada nuevo. La propuesta de 2019 para celebrar el próximo LGM en Saarbrücken (Alemania) y su aprobación entusiasta garantizan un futuro excitante para el LGM. Nos vemos el año que viene en Saarbrücken!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>El LGM comienza hoy!</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/lgm-starts-today/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:42:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=415</guid>
		<description><![CDATA[Llegó el día! El LGM comienza hoy a las 18 en la Facultad de Comunicación. Y si no llegas únete esta noche a nosotras en la Plaza del Pumarejo, donde nos veremos las caras y nos echaremos una cervecita y tendremos grandes conversaciones sobre el LGM, el FLOSS o esta bonita ciudad. 🙂]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Llegó el día! El LGM comienza hoy a las 18 en la Facultad de Comunicación. Y si no llegas únete esta noche a nosotras en la Plaza del Pumarejo, donde nos veremos las caras y nos echaremos una cervecita y tendremos grandes conversaciones sobre el LGM, el FLOSS o esta bonita ciudad. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Lista para impresión la camiseta del LGM 2018</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/lgm-2018-t-shirt/</link>
		<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 17:13:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=351</guid>
		<description><![CDATA[La camiseta oficial del LGM 2018 está lista para impresión. Perfecta para el sol sevillano. Escríbenos para reservar la tuya!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La camiseta oficial del LGM 2018 está lista para impresión. Perfecta para el sol sevillano.<br />
Escríbenos para reservar la tuya!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Calentando Motores #3</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/warming-up-the-engines-3/</link>
		<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 17:02:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=295</guid>
		<description><![CDATA[Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado Calentando motores. El tercero de estos se celebrará el 19 de marzo en la Facultad de Comunicación. Para el mismo contaremos con Myriam Cea del estudio de diseño Gráfica Liebre, con una &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/warming-up-the-engines-3/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "Calentando Motores #3"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado <em>Calentando motores</em>. El tercero de estos se <strong>celebrará el 19 de marzo en la Facultad de Comunicación. Para el mismo contaremos con Myriam Cea del estudio de diseño <a href="http://graficaliebre.com/" target="_blank">Gráfica Liebre</a>, con una doble sesión: un taller de introducción al diseño vectorial con Inkscape y una presentación sobre los proyectos e historia de Gráfica Liebre, un estudio de diseño cuyas herramientas fundamentales eran libres o de código abierto.</p>
<div class="avoid-break">
<p>El programa completo del día será:</p>
<ul>
<li>—</li>
<li>
<small>16:00–17:00 h.</small><br /><em>Gráfica Liebre</em><br />
Charla sobre Gráfica Liebre, un estudio de diseño madrileño cuyo trabajo estaba basado en herramientas de software libre. Gratuita.
</li>
<li>—</li>
<li>
<small>17–19:00 h.</small><br /><em>Taller de diseño vectorial con Inkscape</em>.</br><br />
Taller de una hora de duración. Máximo 20 personas. Trae un portátil para exprimir al máximo los contenidos del taller. Para asegurar tu plaza escríbenos un correo a:<br />
lgm-sevilla[en]wwb.cc.<br />
El taller es &#8216;pay-after-workshop&#8217;, es decir, paga al profe al terminar lo que tú creas que ha valido. ¡Apoya la cultura libre!</li>
</ul>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Calentando motores #2</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/warming-up-the-engines-2/</link>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 10:49:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=281</guid>
		<description><![CDATA[Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado Calentando motores. El segundo de estos se celebrará el 10 de marzo en Lanónima. Para el mismo contaremos con Cris del proyecto cultural y editorial Aldarull, con una doble sesión: un taller &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/warming-up-the-engines-2/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "Calentando motores #2"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado <em>Calentando motores</em>. El segundo de estos se <strong>celebrará el 10 de marzo en <a href="http://lanonima.org/" target="_blank">Lanónima</a></strong>. Para el mismo contaremos con Cris del proyecto cultural y editorial <a href="https://www.aldarull.org/" target="_blank">Aldarull</a>, con una doble sesión: un taller de introducción a la maquetación editorial usando Scribus (donde tomaremos la creación de un fanzine como hilo del taller) y una presentación sobre la historia de Aldarull, un proyecto cultural con un fuerte compromiso político y que usa sólamente Scribus para la maquetación de todos sus títulos.</p>
<div class="avoid-break">
<p>El programa completo del día será:</p>
<ul>
<li>—</li>
<li>
<small>17–19:00 h.</small><br /><em>Aprende a maquetar con Scribus: taller de creación de fanzines</em>.</br><br />
Taller de dos horas. Máximo 20 personas. Trae un portátil para exprimir al máximo los contenidos del taller. Para asegurar tu plaza escríbenos un correo a:<br />
lgm-sevilla[en]wwb.cc.<br />
El taller es &#8216;pay-after-workshop&#8217;, es decir, paga al profe al terminar lo que tú creas que ha valido. ¡Apoya la cultura libre!
</li>
<li>—</li>
<li>
<small>19:30–20:30 h.</small><br /><em>Aldarull, un proyecto cultural libertario</em><br />
Charla sobre la Librería Aldarull, un proyecto cultural de carácter libertario y sin ánimo de lucro nacido en el barrio de Gracia de Barcelona. Funciona como espacio cultural y editorial, donde la edición de las publicaciones se hace enteramente con soft libre. Gratuita.</li>
<li>—</li>
<li>
<small>20:30–23:00 h.</small><br /><em>Cervecitas + tapitas + música</em>
</li>
</ul>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Calentando motores #1</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/calentando-motores/</link>
		<comments>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/calentando-motores/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 20:21:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=219</guid>
		<description><![CDATA[Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado Calentando motores. El primero de estos se celebrará el 24 de febrero en Tramallol. Para el mismo contaremos con Carlos López de Trayectos Multimedia (Málaga), con una doble sesión: un taller de &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/calentando-motores/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "Calentando motores #1"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Antes de comenzar con el encuentro definitivo (del 26 al 30 de abril) vamos a celebrar unos eventos de presentación que hemos denominado <em>Calentando motores</em>. El primero de estos se <strong>celebrará el 24 de febrero en <a href="/2018/es/2018-edition/#venues">Tramallol</a></strong>. Para el mismo contaremos con Carlos López de <a href="http://www.trayectos.org/" target="_blank">Trayectos Multimedia</a> (Málaga), con una doble sesión: un taller de introducción a la producción de video (especialmente enfocado en KDEnlive y Blender) y la proyección del documental <em>On Crack!,</em> sobre el <a href="http://crack2017.fortepressa.net/" target="_blank">festival cultural del mismo nombre</a>, un gran evento de cultura libre que se celebra anualmente en el Forte Prenestino de Roma y cuya producción de video ha sido realizada enteramente con software libre.</p>
<div class="avoid-break">
El programa completo del día será:</p>
<ul>
<li>—</li>
<li>
<small>11:00 h-14:00 h.</small><br /><em>Taller de introducción a la producción de video usando software libre</em>.</br><br />
Dura tres horas con un descanso hacia la mitad. Máximo 20 personas. Para asegurar tu plaza escríbenos un correo a:<br />
lgm-sevilla[en]wwb.cc.<br />
El taller es &#8216;pay-after-workshop&#8217;, es decir, paga al profe al terminar lo que tú creas que ha valido. ¡Apoya la cultura libre!
</li>
<li>—</li>
<li>
<small>21:00 h.</small><br /><em>Proyección del documental On Crack!</em><br />
Con charla posterior con el director y ambigú con barra, spritz fresquito (vermú a la italiana) y tapas. Gratuito.
</li>
</ul>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/calentando-motores/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La Llamada a la Participación se ha abierto</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/call-for-participation-is-open/</link>
		<comments>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/call-for-participation-is-open/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:07:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=159</guid>
		<description><![CDATA[Se ha abierto la Llamada a la Participación! Queremos construir un programa que incluya: sesiones prácticas que acerquen y difundan entre un público no experto la filosofía y el uso de herramientas de Libre Graphics; presentaciones técnicas y talleres para desarrollador·s; muestras de proyectos y trabajos creativos excepcionales hechos usando herramientas libres; nuevas herramientas y &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/call-for-participation-is-open/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "La Llamada a la Participación se ha abierto"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se ha abierto la Llamada a la Participación! Queremos construir un programa que incluya: sesiones prácticas que acerquen y difundan entre un público no experto la filosofía y el uso de herramientas de Libre Graphics; presentaciones técnicas y talleres para desarrollador·s; muestras de proyectos y trabajos creativos excepcionales hechos usando herramientas libres; nuevas herramientas y flujos de trabajo, y reflexiones sobre la actividad de las comunidades del LGM en la producción y/o puesta en uso de herramientas libres. ¡Participa y ayúdanos a construir este programa!<br />
<br />
Puedes consultar los detalles y el formulario en <a href="/2018/call-for-participation">esta sección</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/call-for-participation-is-open/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El LGM se va a Sevilla</title>
		<link>https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/lgm-goes-to-seville/</link>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:10:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ale]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://libregraphicsmeeting.org/2018/?p=18</guid>
		<description><![CDATA[Sevilla es la próxima parada en el viaje del Libre Graphics Meeting, tras la edición de 2017 en Río de Janeiro. El equipo local de Sevilla propone llevar el LGM a algunos espacios relacionados con la vida cultural alternativa de la ciudad. Un LGM no enfocado en grandes presentaciones ni en atraer a grandes masas. &#8230; <p class="link-more"><a href="https://libregraphicsmeeting.org/2018/es/lgm-goes-to-seville/" class="more-link">Continue reading<span class="screen-reader-text"> "El LGM se va a Sevilla"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sevilla es la próxima parada en el viaje del Libre Graphics Meeting, tras la edición de 2017 en Río de Janeiro. El equipo local de Sevilla propone llevar el LGM a algunos espacios relacionados con la vida cultural alternativa de la ciudad. Un LGM no enfocado en grandes presentaciones ni en atraer a grandes masas. Un LGM enfocado en grupos de trabajo, presentaciones específicas y talleres, todo en una atmósfera acogedora y relajada. Esta edición tendrá lugar del 26 de Abril al 30. ¡Estate al loro y guarda la fecha!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
